制服男球場隊可樂溝咳水 食環署或發失責通知

天氣轉冷，有咳嗽發燒症狀，可能要飲咳藥水止咳。不過點解要將可樂溝入咳水飲呢？有東網讀者稱，今日(6日)下午路經西貢一個籃球場，發現一名身穿食環署制服的男子在場邊手持一罐可樂，並將可樂混入咳藥水飲用。讀者懷疑該名男子在濫藥，更指現場有不少兒童和青少年在球場嬉戲：「畀啲細路睇到點算呢？好離譜囉！」食環署回覆東網，沒回應相中人是否該署的員工或外判工，但指十分關注事件，已展開調查。該署會視乎調查結果，考慮向承辦商發出失責通知及要求更換有關員工。

東網讀者莫先生指，他今日目擊該名男子獨自坐在球場旁邊的椅子，椅子上放有4至5樽咳藥水。期間該男子手持罐裝可樂，疑將汽水倒入咳藥水樽再飲用。莫先生稱，自己本身是退休紀律部隊人員，按他觀察，懷疑該男子正在濫藥：「公然用可樂溝咳水自high！」他指，周末的西貢人山人海，大人細路都有，當時球場不乏兒童在嬉戲。他不確定該男子是否食環署員工，只能按其制服推斷，故希望食環署了解事件：「如果真係佢哋啲員工，係咪要檢討吓？或者處罰？」

東網將莫先生提供的相片轉介食環署。食環署晚上回覆，一向關注承辦商工作表現，會定期派員巡查和進行突擊檢查。如發現承辦商的工作表現未能符合合約規定，該署會採取相應懲罰措施，包括向承辦商發出口頭警告、書面警告及失責通知書，以及扣減服務月費。就有關事件，該署已展開調查，會視乎調查結果採取適當的跟進行動，包括考慮發出失責通知書及要求更換有關員工。

咳咋

佩夫人咳藥水

肥聰

原來要溝可樂 下次試下先

會有咩感覺

百事呀

就黎咳死飲咳水都唔得?
出街睇下幾多廢老咳咳咳就知啦

可樂本身係止咳水 ，雙重藥力姐

百事可樂

其實由細到大都覺得咳水勁難飲，點解會有人用嚟隊

成5枝咳水，真係貪佢有特價咩

入面有成份會令人會飲上癮，有唔少人因為咁飲到爛牙

唔好吸毒呀

飲得多變白事

咁豪

久咳呀

佩夫人邊有codeine成分 點high

一些止咳水是鴉片類藥物，過量使用會成癮，依建議量使用通常成癮的可能性比較小。 倘若使用鴉片類藥物來治療咳嗽，則其所需的劑量遠低於成癮劑量。

屌其實用鴉片整咳水係咪有陰謀架

佩夫人係幾好飲既

但係佢飲左5支

覺得有問題, 唔當面報警
當面指正
剩係識影人相篤背脊
正一小人既行為

珮夫人，阿姐都服佢

重點係佢個味道難飲
即係你啪針或者索嘢都有一吓快感
丸仔你撈埋其他嚟食其實都冇咩藥味
但係咳水.................
你同咩一齊食佢都係咳水味

以及扣減服務月費

返工=？？

咳藥水咁難飲都上到癮

佩夫人都可以令人上癮？！
咁實炒得上去啦

所以佢係真係咳

人地返呢啲工日捱夜捱
飲下咳水都俾人屌

所以飲咁多 唔係既話飲一支就夠

麻醉啲神經 有次氣管炎係咁咳，咳到食咩咳水都唔好，個醫生開左兩支比我慢慢飲 一飲就好返晒

不過飲晒又咳過

唔當面報警係佢唔啱，但係我又覺得佢比傳媒公開件事好過佢咩都唔做

條仆街係人背後放暗戰

佢仲要得一罐溝五支

含有鴉片類藥物嘅止咳水，係要醫生處方嘅

咪係囉，幾多糖都溝唔淡啦吓嘛..........
整mocktail都唔係咁整吓嘛.............

次次咳都好難好

蝦 隊左咳藥水

條友都幾chill

不過濫咩藥

佩夫人藥房都有得買啦

少量同無你唔識分

我識分，但high緊個個唔識 道友仔淨係會諗呢支係咳水，應該飲完會high，唔high就係唔夠，飲多兩啖

食神田雞

周街買既咳水都得，咁仲有咩人走粉

張相我就見佢飲一支 大家係咪有片頭？

呢隻淺綠色好似係小兒版本，所以飲五支先止到咳

佩夫人主打係草本成份咋喎

條友病得好重下，飲咁多知

乜仲有人隊咳水咁out

就嚟呼吸眨眼都要比呢啲冚家鏟廢中廢老影上網

五支佩夫人既價錢應該夠買其他化學野啦，藥效中快ｄ添

珮夫人小兒咳露黎

冇病亂食藥已經叫濫藥

想知到底有咩感覺
K仔個啲就話有幻覺自high

香港真係好多呢種懶正義嘅陰濕屎忽鬼

覺得勁難飲 飲完又唔覺好high 係咪我有問題

識隊一定隊馬尿

多得班溝可樂撚呢排賣到斷撚晒貨

百事無可樂呀

依家外國好似都好興飲lean
除咗雪碧溝咳水 會再加啲硬嘅水果糖

唔少rapper好似都有飲

不嬲咳水溝可樂都係毒品一種
不過同吸天拿水一樣 好少人玩呢兩種姐
估唔到以家咁多人都唔識

我覺得好好飲喎

之前話有人帶左兩支佩夫人 返大陸之後比海關拉左 話入面有codeine

養和d咳水芬達味

除咗 codeine 仲有 ephedrine ,
一樣會 high 仲有可能跳制

可樂太甜俾返啲苦味佢啫

百事唔係可樂？ 你飲嗰支係百事他奶？

好甜 會上癮

佢飲開百事他奶

小心一陣兒登仔攻擊你老屎忽扮大袋呀

其實佢飲佩夫人唔犯法架喎
真正用黎high果d係要有藥劑師批 要有紙係身先唔犯法

Codeine

唔怪得啲rapper成日拎兩個白色杯

植入式廣告，睇吓佢嗰四支平排咁擺加上手上嗰支都係牌子對住鏡頭

人地飲咩關你撚事咩死黑警

休班唔計

我都聽過，話打機好易過關

應該係呢隻

可待因，係呀編制

你係咪睇電視？

哩隻新版應該無
前排去藥房買德國配方話賣斷市

遲下係公園仔挸菜心俾人話挸大麻

呢D粗重厭惡野係比死老童做架啦

止咳

同 苦瓜 咖啡一樣

扣減承辦商公司

有啲咳藥水係受管制，可以當做第一類危險藥物，無醫生證明係拉得

又唔係毒品禁藥，咁都唔比飲？

戇鳩囉
香港地唔戇鳩點會drug abuse
你話入伍從軍就話癲
香港地做咩事要high 野呢

屌

有咩陰謀
有人要戇鳩鳩拎止痛藥當飯食
咁有咩計

Purple drank

百事唔係犯法
咳水又唔係犯法
你理得我點飲？

其實到底有冇犯法？
無嘅憑咩去話人錯？

個病要每日飲五支 長期病患

如果有犯法，個件垃撚圾退休紀律部隊人員莫先生仲唔撚報警咩
而家告唔撚至佢就揾報館搞鳩人

咳水cocktail

佩夫人好好飲喎 真係飲上癮

食環外判工咁低人工
唔HIGH下野自我麻醉點說服自己做落去啊

Lean

買錯o左珮夫人小兒咳露,咪加可樂增強藥效囉

樓上都有講可樂本身都係咳水

都買錯o左唔好嘥，又話人啪藥

佢係環保撚咪俾人追擊囉

要睇成份

你又知？

話時話有冇人試過索清熱酷，上次沖黎飲時唔小心索左一啖，又幾爽

以前狂飲咳水好似算吸毒方法嘅一種

綠色兒童版黎

而家都係 有codeine 同 ephedrine

可樂係咳水好似係因為有可卡因，但係而家可樂係冇咗可卡因所以已經唔係咳水了

前紀律部隊莫探員唔識報警

要飲都唔飲佩夫人啦下話,冇乜料到架咋喎

糖尿病

過多ephedrine都有幻覺

診所醫生開黑色嗰種係咪都有？
我跟醫生指示都high到仆街
個人浮下浮下、動作反應好慢、企唔穩
但係做野諗野好專心

啪針或者索嘢係直接take快過食咳水
細個未試過唔想食藥？未試過食完一粒食一啖雪糕？
但係咳水.....
無論醫生開定係成藥都係咳水味...
白色好似起沙嘅西米露嗰隻簡直難飲到嘔

送藥都唔撚得咩

莫探員? 莫作棟?

點解